【詭異】【短篇】《神秘雪原》

我正身處於中亞的高原地帶，這裡天色暗冷，風雪交加，視線被暴雪遮蔽得七七八八，而多數的通訊裝置和電子儀器紛紛失靈，我只能依靠附掛在肩上的電筒發射的微弱光線尋路，猶如一名依靠手杖的瞎子。

根據地圖上的指示，我應該快到達目的地村莊，但在風暴的影響下我迷失了方向，連指南針也無法為我引路，我一手抵著額頭力抗風雪的吹襲，一手持地圖往第六感認為正確的方向行走，每一步都可能會導致我的死亡，我或行走於懸崖邊緣卻絲毫不覺，我亦可能踏進大自然的陷阱，瞬間被千層雪堆活埋，甚至一些潛藏在雪地之中的野獸正虎視眈眈，我每待多一秒，死亡的機率就越多一些，這裡很可能是我的葬身之地。

我一直前行，一股強烈的感覺告訴我前方會是條出路，不管是生路還是死路，那都是我將要到達的地方，就像有一顆無形的巨大磁石正吸引著我過去，即使我如何擺脫，也無法逃離。

感謝上天的眷顧，我真的找到了那條村莊，那是一條保留了原始風貌的村莊，十多間的尖頂木屋圍繞著中央的超大火堆而建，火堆大得就像是用整條木幹搭建，很難想像能不靠任何工具完成建築，我不禁懷疑這裡的文明程度有多先進，沿路上我不見有小動物如兔子、老鼠等等，同樣也看不到有任何樹木，我只見一片永無盡頭的白茫雪地，這裡到底能住人嗎？

由於天寒地凍的關係，我不得不闖進其中一間木屋暫作休息，我先是敲了兩下門口，以確認裡面沒有其他人，然輕輕推開掩門，拔出腰間的手槍和小刀戒備，天知道這些與世隔絕的居民會否歡迎外來人，當我進屋之後，便立即把門緊緊關上。

屋裡沒有任何照明裝置，連最基本的火把和油燈也欠奉，我不得不將電筒的光線調至最大，才能清楚看到房裡的環境，這純粹是一間用草木搭建的茅屋，乍看之下裡面甚麼沒有，根本不是人類的住所，空間比我想像中還要大，我還得深入探索一下。

地上滿是慘白的骸骨，有大有小，亦長亦短，這可能來自人類，亦可能來自野獸，或者兩者皆是，我越是往前走，骸骨就越來越多，一種顫悚的感覺油然而生，逼使我卻步，但好奇心告訴我應該繼續前行，我在內心掙扎之下緩步邁前，終於在房間的盡頭找到一些線索，一具完整的人類骸骨旁邊壓著一張紙條。

「我們打從一開始就不應踏足這個地方，這是人類史上犯下最愚蠢的行為，我們要完了……」那條血跡滿佈的紙條寫著。紙條上的話語未斷，只不過字跡已被血化成一團，無從辨讀，我小心翼翼地將血條夾起，放進密封膠袋中。

突然間木門被一陣猛力打開，發出驚人的巨響，猶如被攻城槌撞開一般，嚇得我立馬轉身舉槍，我心想這可能是寒風凜冽的緣故，但我更懷疑是人為的舉動，尤其當我讀了紙條的訊息，這一切也巧合得令人心寒。

於是我拉起手槍的保險掣，屏息以待，我試圖靜聽屋裡的動靜，可是我只聽到呼呼的風聲，不斷打拍我的臉脥，我保持舉槍的姿態徐徐走到門前，探頭而望，沒有任何發現，原來只是虛驚一埸，我大呼一口氣，將手槍放回腰間的槍套之中，關上大門，然後放下沉重的行囊把門堵上，以免門口再次被風吹開。

「我到達了目的地，找到了一大堆骨駭和一張染血的紙條，這裡風勢猛烈，不宜久留，我必須加快進度……」我用筆紀本簡約地記錄了進程，吃了幾塊餅乾，然後再次出發。

我步出屋外，天色又變得更加昏暗，黑得幾乎伸手不見五指，而且不時打著幾聲悶雷，隨時都下起大雪來，這不是一個好的預兆。我看天氣如此惡劣，這晚還是進屋避一避較好。

於是我很快返回木屋，調教好鬧鐘，爬進睡袋裡，期待一覺醒來天氣會變好。這一晚不斷來來回回幾聲沉重的雷聲，如同有個巨人在門外踱步，可我數次從門縫裡看，卻沒看到些甚麼，使得我整夜都心緒不寧，總覺門外有人，無法入睡。而正當我嘗試入睡之時，那雷聲又會突然響起，甚為惱人，我忍不住對門外大喝一聲，自此再沒聽到奇怪的聲音，但我仍無法安穩入睡，惡夢不斷把我從熟睡中喚醒，我不記得惡夢的內容，只是醒來全身冒汗，心中惶恐至極。我大概睡了一兩個小時，鬧鐘就嗡嗡作響。

今天的天氣晴朗得多，視線還尚算清晰，我甫打開木門，便看到外的雪地上留著一個又一個的大型凹印，其大小遠超於人類的腳印，這不禁令我聯想起昨晚忽遠忽近的雷聲，可能是某種未知的大型生物曾經在屋外走過，但我從不相信這種鬼話。

我暫時先將凹印的事拋諸腦後，這可能是我受驚之下的胡思亂想而已，再沒有任何科學實證之前也不應下此定論，雖然如此，我還是將凹印的資料詳細寫下來。

我又進了各間木屋探索一番，木屋共有十二間，無論大小和形狀都接近一樣，同樣空洞無物，只有數不清的破碎骸骨，沒有任何參考價值，而手上的地圖亦標示到這裡為止，我不能無功而還。

這地圖是由一名逝去已久的探險家繪製而成，他征服過不少的險山要峰，也曾經來到這裡一次，可惜當時遭遇雪崩，只有他一人生還，及後他窮盡精力搜索高原的資料，最終得出這幅地圖，後人紛紛參照地圖上山，不過大多數人也連入口也找不到，甚至連山形也完全看不見，最終這份地圖被視為一個騙局，由一名經歷意外後精神錯亂的老頭所編成的一個騙局，我被他的子孫委託調查這座高原的真相，算是了他祖先的一個心願和還他一個清白。

起初我也對這份委託嗤之以鼻，果斷拒絕了他的委託。畢竟調查神秘地方的案件十居其九也以失敗收埸，吃力不討好，不過他堅持數次來訪，最終我被他的熱情和背後的深具意義的動機所打動，接下了這件委託。如果這是一埸騙局，我也被騙得甘心情願。

其實我也可以就此歸去，我已經證明了這座高原的存在，但就僅僅如此的話，我會對不起我的名聲和客人，我必須作出更深入的調查，至少要查出這些屋到是誰而建，而這裡的居民又跑到哪去了。

於是我離開了村落，往著一片無人知曉的雪原進發，兩旁滿是連綿不斷的山脈，其紋理呈環形齊整有致，看起來就像是一條巨形的蚯蚓，可惜攝影機無故失靈，否則拍下來一定相當震撼，趁著天氣還算良好，我加緊腳步，儘可能探索更多地域。

感覺走了大半天時間的路程，我依然停留在原地，四周仍是雪茫茫一遍，地板偶然傳來輕微的震晃感覺，恐怕是雪崩前的預警，我的雙腿開始酸軟，亦不知還要走久才會到達另一個休息點，我試圖尋找一個可供暫避的山穴，以避免被雪崩活埋，仔細一看，果然在不遠處發現了一個龐大的山洞，雖然裡面可能會住著一些兇猛的野獸，但在外頭亦不見得有多安全，所以我還是朝山洞的方向走。

我很快便到達了山洞，山洞的入口非常高挺，驟眼一看，約有十多米高，雖然我不是專業的地質學家，但任何人看到洞穴也會覺奇怪，令人打從心底引發不安的感覺，頂上的岩層扭曲得就像是愛德華·蒙克筆下的名畫《吶喊》一般，而其中像是深淵般的無底漆黑更是令人毛骨悚然，我不敢深入探究，只在洞口架起營火，進行簡單的煮食。

我生怕食物氣味會招惹洞穴的生物，尤其是沉睡中的穴熊或雪豹，為了應付這種情況，我身上配備了防熊噴霧和大口徑的狩獵手槍，威力大得只需要一發子彈就能擊殺成年的野豬。

地板忽然傳來猛烈震動，洞口上的積雪開始塌下，雪崩果然要來了，我敏捷地抓起背包拔足狂奔，營火瞬間被雪淹沒，我能感受到外面的雪湧奔騰的震盪，正在無情地摧毀任何擋在面前的物體，震盪持續了數十秒，時間不長，但足以毀掉一座城市，不敢想像外面的環境亂成怎樣。我慶幸自己逃過一劫，五十噸的衝擊力可會使我粉身碎骨，在最壞的情況我意識尚未失去，只能被活埋在雪中等待死亡。

雖然雪崩沒把我弄死，但我也不應這麼開心，假設洞穴沒有其他出口，我也只能在這裡等死，這種不毛之地恐怕不會有人前來搜索，要把我救出亦需要專業的儀器才能把雪挖開，那時候我也早就死了。我為了尋找一線生機，不得往洞穴裡探索。

黑暗又侷促的洞穴所帶來的壓迫感遠超過在無垠的雪地上行走，我不敢把電筒開得太大，一來是我需要節省電源，二來長期居住在山洞裡的動物，可能不會喜歡光。

我隱約聽到一些節肢動物行走的聲音，不同於沉實的腳步聲，那種甲殼敲擊地面，輕快且具節奏的聲音令人雞皮疙瘩，其間又有不少閃閃發光，似是眼睛的物體正在四處監視著我，我不敢把電筒照射過去，生怕會看到一張血盤大口。我一直說服自己那只是礦物反射出的閃光，但我始終不能放鬆，因為我知道這種解釋只是自我安慰。

洞穴的走勢一路向下，我的心情也越沉重，但這是唯一的通道，回頭也只是死路一條。我沿著一條像是巨大的旋轉樓梯般不斷向下走，那勻稱的斜度加上平坦的道路不似是自然的產物。走了好幾分鐘終於到底，接著眼前的景像令我畢生難忘。

我看到數十個似人非人的生物正在下跪，像是進行某種宗教儀式。他們身材極為矮小，半跪下來的身高不超過半米高度，皮膚呈深紫紅色，就像是壞死組織的血色一般，只用簡單的布料遮蓋性器官。而祟拜的是一尊擁有鮮紅色雙眼的巨大人形雕像，即使在黑暗之中那雙眼仍如火炬般明亮，可惜環境太黑使我無法看清雕像的全貌，不過這裡的發現也足夠震驚全世界，前提是我有命逃出去。

我曾想過與這些禿頭的紫皮膚生物談判，不過他們看起來並不擅長交談，從他們的衣著和裝備而見，文明程度頂多去到石器時代，就像尼安德塔人般原始，恐怕只要他們一發現到我的存在，就會毫不留情地抄起身邊的武器攻擊我。

於是我悄悄地沿著石壁走回去，尋找另一條出路，但回程的半途卻被一塊突如其來的大石塊阻礙，這完全不合常理，明明下去時一路暢通，沒有任何障礙物，現在竟來了一塊大得無法攀越的大石，除非它長了一對腳，否則沒有可能出現在此。我仔細打量著石頭，它就真的如同一般的石頭沒有分別，單靠蠻力絕對不能將它移走。

是我迷路了嗎？有這個可能嗎？不可能！這條路絕對不可能有岔路，但如果不是岔路，還有甚麼可能呢？難道真的如我所想般，這塊石頭會動嗎？我回想起剛才的節肢動物行走的聲音……這實在是太詭異了。

被逼之下我只能走回頭路，沿路上我一直聽到那聲音在身後傳出，我彷彿感到石頭在跟隨著我，但我不敢回頭，我怕我會承受不了，我至今仍能保存理智的唯一原因在於我還未能看清全局。

最終我回到了地下祭壇，他們仍然紋風不動，不久之後上方傳來一陣騷動，我想又是另一埸雪崩，他們在騷動之下依未有所動，我有一刻懷疑他們已經死了，但下一刻卻令我打消了這個念頭。

他們緩緩站起身來，眼裡發出駭人的紅光望向我，然後拾起武器裝兇作勢，口中發出野獸般的嘶嘶吼聲，我仍不甘示弱，朝天花嗚槍示眾，槍聲嚇得他們紛紛縮成一團，但從他們的表情來看，怕的似乎不是槍聲，而是我身後的東西。
我回頭一看，那塊石頭就在我面前，自石頭中間裂開張出一盤充滿尖齒的大口，八隻綠色的複眼並列在大口兩旁，在大口底下，又長有一對強壯的爪臂，而三對蟹腳似的足部則從底部伸出，我從未見過一隻生物可以怪異成這般，我立即就朝大口轟了好幾槍，打碎牠好幾排牙齒，然後又射斷了牠那對蟹鋏般的雙手和好幾隻腳，墨綠色的血液自斷口湧出，即使是細小如豆的複眼，我亦感受到當中的殺意和怨恨，牠的大口不斷抽搐地開合，流出極多的唾液，接著便停止了掙扎。

我見那怪物死了，於是將槍口對準那群紫皮人，他們見識過槍械的威力以後也不敢和我作對，逐漸放低了手上的武器，其中一個較為年長，看似是領袖的人走了出來，他說著一堆奇怪的音節，並示意叫我放下槍械，我當然不予理會，並叫他後退，誰知道他們會不會出爾反爾。
「我…沒有…惡意。」他吞吞吐吐地說。
「再說一次！」我呼喝道。
「我沒有…惡意。」他光禿頭顱上的小眼晴露出可憐的神情。
「帶我離開這裡！」
「我沒有惡意。」他重覆。
顯然這個野蠻人並不懂我在說甚麼，但他竟能說出一句完整的人話，這點倒是令我大感意外，到底一個與世隔絕的穴居人是怎樣學習人類的共同語言，唯一的可能就是曾經有人這樣對他說過，當我想到這一點的時候，我的後腦突然被重物打擊，是那些混帳野蠻人偷偷溜到我身後襲擊我，我太大意了，我的意識開始模糊，然後聽到他們在放聲大笑，笑聲異常奸狡刺耳，我早就知道這些人並不可信，跟野蠻人說道理是我最錯的決定，他們搶走了我身上的武器，又用石頭砸了我一下，接著我就昏倒過去……

暫且PO住咁多 重有下半部份未完

留名

深夜一推
聽晚會post埋下半部份

推

當我醒來的時候，我已經不在高原，而是身處一個僧人的家裡，他說在一個森林採藥時找到全身赤裸的我，當時我已經奄奄一息，我倒是沒有任何印像，不記得當中發生甚麼事。他替我治療好身上的凍傷，然後待我身體回復康健後便通知了美國的領事館，他們很快便派人接我回國，及後接受了全面檢查，身上除了幾處骨折以外並無大礙，我將一切所歷所聞告訴醫生，他卻說我患上了創傷後壓力症候群，一切記憶都是幻想而來，世界上並沒有隱形的巨大生物，亦沒有矮小的紫皮人種，亦沒有會偽裝成石頭的巨型蟹怪，我一直強調事件的真實性，並落力說服他，最後他以一枝鎮靜劑結束了我們之間的對話，並威脅轉送我去精神病院。

住了幾天醫院之後，我馬上聯絡委託人並告知他我找到了傳說中的高原，他不是不相信我的遭遇，不過我缺乏任何有力的證據支持我的故事，他不能完全相信一個剛從雪崩中生還的人，我激動地向他描述我所見的一切事物，但他卻敷衍地回應我，並且把我當成瘋子般對待，最後他給了我少得可憐的獎金便打發了我，現在我還真有點後悔接下這種案子。

又再接下來幾天我斷斷續續恢愎了遺失的記憶，我不時會憶起一張臉，那是一塊出現於天際之上的近似於人類面孔，帶有一點神性和莊嚴，面上帶有兩顆發出深紫紅色像是蘊含著無數星體的深邃眼睛，他正在凝視著我，然後一陣狂風吹過，有時我也會看到一隻長有碩大獸角的野人，口中長有兇殘的獠牙，雙眼也是閃爍著紅色的光芒，和我地下祭祀中看到的神像也有幾分相似。

我將記憶中的畫面畫了下來，然後將事蹟寫成文字發送到各大傳媒，他們對我在高原中的見聞很感興趣，還為我特別開設一個專欄探討，不過在訪問的途中突然闖進了幾個政府人員，他們要求暫停這埸訪問並拿出一份偽造的醫療文件，訛稱我患上嚴重的精神疾病，為此將強制帶我回精神病院，我越是辯解，他們就只覺得我越是有病。

我無奈被送往一所秘密的精神病院，發現裡面所謂的病人都像我一樣，甚至他們的見聞比我還要離奇，連我不敢完全相信，在夜半裡時常會聽到其他病人放聲哭泣，他們聲稱在夢裡看到了一些極為可怕的事物，是人類不能理解的事物，有時我也會午夜夢迴，反覆地看到那張人臉和怪物的身影，這彷彿是我腦海中的烙印，將會伴隨著我一生揮之不去。

這裡的人沒有名字，醫生和護士沒有，連醫院都沒有，他們以號碼標籤病人，我是五六九，我不知道號碼背後代表著甚麼，有的是五位數字，有的卻只有單位數，我們每個人都分配予獨立的病房，但房間裡除了一張床以後卻甚麼也沒有，而病人之間也不允許互相交流。

醫生每天給我開出各種不同的藥物，但我不認為自己有病，更不認為這些藥物對我有效，這裡病人的病情也不見得有好轉過， 這裡是一座監獄，而我們的刑期是無期徒刑，我曾經多次試圖逃離，但這裡的守衛比我想像森嚴得多，而且設計極為複雜，就像是一座巨型迷宮，無論我怎樣兜轉，總是會回到起點，於是他們給我更重的劑量，好把我控制住。

在藥物的影響下，我逐漸變得渾渾噩噩，現實與夢境的界線變得模糊，有時我會聽到一些奇怪的聲音在我耳邊低語，似是死神索命的呼叫，亦像來地獄死者的悲嗚。有時我看到一隻正在張牙舞爪的怪物在房間陰暗處凝視著我，牠無處不在，潛伏在每一個暗黑的角落，伸出尖爪等待獵物上釣，這彷似幻象又似真的情景，正在折磨著我的心智，我不知道還能撐多久。

一天晚上，院裡的病人集體發瘋，他們死命似的嚎哭，瘋狂地拍打著牆壁和大門，說著一些沒有意義的音節，像是某種遠古邪教的惡毒咒語，蘊含著攝人的魔力，聽久了，嘴裡也不自覺跟著唸起來。我聽到醫院的守衛正用棍棒敲打病人的房門，示意他們停止，他們沒有理會，反是叫得更加淒厲，即使我摀住雙耳，亦不能逃避瘋狂的魔音，這種情況直到天亮才停止，事後很多病人因此而陷入了完全失常狀態，連最基本的認知能力也蕩然無存，就像變回了初生嬰兒的狀態，但就我看來，他們更像是失去了靈魂。

我害怕自己有一天也會變成他們半死不活的樣子，我寧願當初死於雪崩意外，也不願待在這所永無止境的牢獄裡。我試圖與主診醫生溝通，但他說我的病情仍然尚未好轉，需要多加觀察和醫治，他從來不透露關於這所醫院的任何資訊，而病情以外的事他也永遠不會提及，他總是一副目無表情，就像個機械人一般。

我終於忍受不了，忍受不了這種荒謬的生活，我嘗試絞首自盡，不過還未開始就被警衛制止，該死的攝錄機，他們在監視我的一舉一動，他們不讓我去死，我不明白，反正現在我也與死人無異，這實在他媽的諷刺。
這次自殺失敗之後，我被人用皮帶五花大綁起來，全身動彈不得，我不確定他們下一步會對我做些甚麼，但那一定不是向好的方向發展，我被他們送到一間手術室，一間充滿腥臭和血肉殘塊的房間，更像是屠宰畜生的屠房，我奮力地掙扎，就如一頭待宰的豬隻作出最後反擊。他們將各種不知名的液體注射到我體內，我感受到一股強烈的灼熱在血管中竄流，腦袋痛得就快炸裂，猶如被人用錘子強行鑿開，接著我眼前一黑……

漫天雪花落在我的臉龐上，把我自昏迷中喚醒過來，我看著黑暗的夜空，彷彿回到那座高原之中，這到底發生了甚麼事？這是幻覺嗎？我嘗試動動自己的手指，卻發現身體不由自己使喚，甚至連視線也不能控制，這副身體就像不是我的，感覺很怪異。

我躺在一塊木板上，被人抬著走，除了一片冷空之外甚麼也看不見。我被人放置在火堆的一邊，我認得這裡，這是木屋陣，我絕對是在高原裡面，怎麼可能？然後我看到了那些紫皮矮人，是他們綁架了我，不過他們的神情看來相當惶恐，似乎看到些非常可怕的景像，他們尖叫逃跑，落荒而逃，落後的那幾個馬上被一股無形的力量吹飛至幾十米高，然後重重拋落到地上，當埸死亡。

我心裡大覺不妙，但卻無法反抗，只能眼睜睜看著他們一個一個由高處重摔墮地，全部都難逃一死，而下一個很快就到我。雪花在我面前形成了一隻手臂，漸漸顯露出真身，他的身體不斷在變化，由雪花慢慢匯聚成雪團，然後塑造出整個身軀，天空突然風雲色變，瘋狂地閃著金黃色的響雷，打在那怪物的身旁，此時我已經嚇得無法思考，口呆目瞪地看著這如同神蹟的化身。他的身體高聳入雲，一對閃爍生輝的紅眼令人無法直視，他絕對不是自然界的生物，他是神！他憤怒地咆哮著，聲音震撼整個大地，猶如一聲悶雷，然後一腳剁在雪地上激起了大雪浪花，雙手舉起產生出激烈的旋風將我捲自至半空之中，把我吹到不知哪裡去。

我再次醒過來，眼前卻不是雪地或醫院，而是我的家，一切彷彿從未發生過，我先是拿起電話尋找委託人，但他卻對高原的事隻字不提，甚至假裝不認識我，很快便掛了電話。我親身到訪之前聯絡過的傳媒辦公室，他們說完全沒有這回事，為免我再次被人送去精神病院，我只好離開。

我回到了公寓，發現之前所有寫下的證據全都消失不見，就連我在雪崩中生還的報導也被人刪除了，所有關於高原的證據就剩餘我零碎的記憶，但我知道沒有人會相信我，這是個只有我知道的秘密。

種種跡象告訴我，我不應該再這個經歷探求下去，不然會招來更多的麻煩，最後我離開了美國，移民到一個歐洲小國隱姓埋名，過著平凡人的生活。不過惡夢並沒有因此而終結，只要下雪的時候，我總覺得祂會隱藏在白雪之中，用那火紅的雙眼凝視著我……

全篇完 感謝每位讀者 花時間睇左呢個咁無聊既故事
即使只有幾個人仔好 或者根本無人睇
我都會繼續寫落去

個題材幾好
但無解釋原因既

因為主角乜都唔知

咁其實好無癮
解下畫好

好 為左你 我就寫多篇解下畫

我幾鐘意睇呢種
感覺上有d似盜墓筆記咁既類型
不過好似好小眾

樓上等我一晚
好快就有新野

有無其他同好

「阿勒格尼精神病院 萬鳥計劃 檔案編號五六九
姓名: 約翰‧安東尼爾
性別: 男
出生: 1929年4月4號
年齡:30歲
背景:出生於軍仕家庭，父親為美國陸國上尉伯明翰．安東尼爾，母親則為家庭主婦愛瑪‧安妮塔。年少時入讀著名西點軍校，於各方面皆有良好表現，尤其以運動方面更為超卓，後因患上罕有疾病中途退學，父母亦相繼因意外死亡，至此執業成為私家偵探，並以調查超自然案件而聞名。」

【本報訊】昨日於米倫鎮發現一起自殺案件，死者為四十七歲獨居男子，美國移民，名字約翰‧安東尼爾，職業為伐木工人，曾於十六年前中亞地區的一埸大型雪崩倖存，被診斷患有嚴重壓力創傷後遺症。死者於寓所內吞槍自殺，屍體呈現腐敗水泡，估計已經放置三至四天，被一名農民的獵犬所發現。警方於事主屋裡發現大量關於地理學和神秘學研究，事件暫時沒有疑點，將交由警方繼續調查。
1976年7月9日

「死亡調查報告:
約翰‧安東尼爾於1976年7月5日利用.44口徑子彈吞槍自殺，子彈由硬顎直穿頭蓋，當埸死亡。死者沒有在生的直屬親系，不過生前與一名米斯卡塔尼克大學的教授經常交流有關一座名為『冷之高原』的地方，而裡面則記載了好幾種奇異的生物如『伊塔庫亞』、『石蟹蜘蛛』、『丘丘人』等等。警方成功與教授取得聯絡，教授對安東尼爾的死亡感到相當驚訝，並希望將其資料轉送到大學以供研究，相信與死因並無關連。」

「阿勒格尼精神病院終在本日結業，被區內另一所更為先進的病院所取代。這所於1864年始業的精神病院，至今已超過一百年歷史，尤以50年代惡名昭彰的切除腦前葉手術最為聞名，據聞當時因手術死亡的病患接近萬人，更有傳言指出病院與軍方進行秘密研究計劃，試圖以手術方式擷取及篡改人腦記憶，用於對付敵國的間諜和士兵，根據一名不願透露自己名稱的前軍方職員表示，精神病院裡的確進行過類似的實驗，不過成功的個案並不多，所以很快便中止了計劃。
1994年8月24日」

我睇過呢套戲

我唯一參考過既電影就係一套叫戰慄黑洞既西片
唔知係咪你講個套